<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Berita &#8211; PT LENTERA ALAM NUSANTARA</title>
	<atom:link href="/category/berita/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Sarang Walet Berkualitas &#38; Termurah Seluruh Indonesia!</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 05:50:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/12/cropped-logo-markas-walet-32x32.png</url>
	<title>Berita &#8211; PT LENTERA ALAM NUSANTARA</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Rahasia Rumah Burung Walet yang Prospektif &#038; Produktif</title>
		<link>/rahasia-rumah-burung-walet-yang-prospektif-produktif/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 22:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3401</guid>

					<description><![CDATA[Sarang burung walet memang dikenal sebagai peluang bisnis yang menjanjikan pasalnya sarang burung walet tidak hanya diminati dan diinginkan pasar dalam negeri saja, namun juga diminati oleh pasar internasional, terutama RRC. Sarang burung walet dihasilkan dari air liur burung walet yang mengeras dengan kandungan nutrisi yang beragam dan baik untuk&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sarang burung walet memang dikenal sebagai peluang bisnis yang menjanjikan pasalnya sarang burung walet tidak hanya diminati dan diinginkan pasar dalam negeri saja, namun juga diminati oleh pasar internasional, terutama RRC. Sarang burung walet dihasilkan dari <a href="/mengenal-sejarah-sarang-burung-walet/">air liur burung walet</a> yang mengeras dengan kandungan nutrisi yang beragam dan baik untuk kesehatan tubuh, maka tidak heran jika sarang burung walet banyak digemari dan dijual dengan harga yang relatif mahal.</p>



<p>Nilai jual dari sarang burung walet ditentukan dari kualitas dari sarang burung walet itu sendiri dan saat ini sarang burung walet putih original atau mangkok menjadi sarang burung walet dengan nilai jual tinggi karena kualitas yang dimilikinya. Untuk mendapatkan kualitas sarang burung walet yang bagus, maka tugas kita sebagai pelaku usaha budidaya sarang burung walet adalah membuat burung walet tersebut nyaman dan betah untuk tinggal dan bekembang biak di rumah burung walet yang sudah disediakan.</p>



<h3>Tips Membuat Burung Walet Betah dan Nyaman</h3>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="800" height="800" src="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg" alt="" data-id="3219" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/hancuran-4-2/" class="wp-image-3219" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-768x768.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1000" height="1000" src="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3.jpg" alt="" data-id="3218" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/hancuran-3/" class="wp-image-3218" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3-768x768.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure></li></ul></figure>



<p>Berikut ini akan kami bagian beberapa tips untuk membuat burung walet betah dan nyaman untuk datang dan tinggal di rumah burung walet yang sudah disediakan, mari kita simak bersama! Bangun Rumah Burung Walet Mirip Habitat Asli Jika berbicara tentang desain rumah burung walet, maka anda akan dihadapkan dengan berbagai pilihan desain dengan kelebihannya masing – masing.</p>



<p>Namun, dalam memilih dan menentukan desain terbaik yang cocok untuk burung walet adalah <a href="/rumah-walet-kayu-desain-terbaik-dan-pahami-resikonya/">desain rumah burung walet</a> yang sesuai dengan habitat aslinya, yaitu goa dengan <a href="">tingkat kelembaban</a> yang tinggi. Selain itu, hal penting yang juga berpengaruh dalam membuat burung walet betah untuk tinggal adalah lokasi rumah burung walet yang jauh dari keramaian dan kebisingan, sehingga burung walet akan merasa nyaman untuk tinggal dan bisa berkembang biak kemudian menghasilkan sarang yang berkualitas pula.</p>



<h3>Bentuk &amp; Ukuran Rumah Burung Walet</h3>



<p>Perlu untuk diketahui bahwa mayoritas burung walet menyukai terbang secara bebas tanpa banyak penghalang yang bisa menghadang atau merintangi burung walet untuk melintasi ruangan. Oleh karena itu, bentuk dan ukuran dari burung walet ini harus benar – benar diperhatikan, sebagai contoh untuk ukuran minimal rumah burung walet yaitu 4 meter dan juga untuk bentuknya pada bagian tengah bangunan harus dibiarkan luas. Hal tersebut tidak hanya memudahkan burung walet untuk terbang dengan bebas namun juga bisa memudahkan proses perkawinan antara burung walet jantan dan juga burung walet betina.</p>



<h3>Dinding Dalam Rumah Burung Walet</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-full"><img loading="lazy" width="320" height="240" src="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg" alt="" class="wp-image-3224" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg 320w, /wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></figure></div>



<p>Dalam membuat dinding rumah burung walet, terdapat 3 bahan yang bisa dipilih beberapa diantaranya yaitu bata merah, batako, serta hebel. Dari beberapa pilihan bahan tersebut, menggunakan bata merah sebagai bahan dinding adalah pilihan yang patut untuk dicoba karena bisa membuat rumah menjadi tetap sejuk dan lembab.</p>



<h3>Papan Sirip</h3>



<p>Papan sirip pada rumah burung walet bisa menggunakan kayu dan cukup tambahkan <a href="/cara-membuat-sirip-burung-walet-ideal-disukai/">sekat</a> sebagai tempat yang potensial bagi walet untuk merangkai sarangnya. Selanjutnya jumlah papan sirip juga harus diperhatikan karena jika terlalu banyak bisa menyebabkan suhu ruangan menjadi terlalu panas.</p>



<h3>Pembuatan Kolam Dalam Rumah Burung Walet</h3>



<p>Dalam rumah burung walet, kehadiran kolam adalah suatu <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Elemen_(matematika)" target="_blank" rel="noopener">elemen</a> penting yang harus diperhatikan karena dengan adanya kolam ini, rumah burung walet akan terasa lebih dingin serta lembab sehingga burung walet akan merasa sedang berada di dalam goa atau habitat aslinya. Itu tadi adalah beberapa tips dalam menjadikan burung walet untuk tetap tinggal dan betah dalam rumah burung walet yang disediakan. Apabila burung walet merasakan nyaman dan betah untuk tinggal, maka burung walet akan berkembang biak dan bisa menghasilkan sarang burung yang berkualitas pula.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qQXvCL7rmRs" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mengenal Sejarah Sarang Burung Walet</title>
		<link>/mengenal-sejarah-sarang-burung-walet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 17:32:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3383</guid>

					<description><![CDATA[Burung walet adalah burung yang bewarna gelap pemakan serangga yang memiliki tubuh sedang atau kecil. Memiliki sayap yang runcing dan sempit, paruh dan kakinya juga yang sangat kecil dan merupakan jenis burung yang jarang hinggap di pohon. Burung walet merupakan burung penghuni goa yang banyak ditemukan di Indonesia, menggunakan langit&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Burung walet adalah burung yang bewarna gelap pemakan serangga yang memiliki tubuh sedang atau kecil. Memiliki sayap yang runcing dan sempit, paruh dan kakinya juga yang sangat kecil dan merupakan jenis burung yang jarang hinggap di pohon. Burung walet merupakan <a href="/melihat-lebih-dekat-sarang-burung-walet-goa-harga-serta-manfaatnya/">burung penghuni goa</a> yang banyak ditemukan di Indonesia, menggunakan langit – langit untuk membuat sarangnya sebagai tempt berkembang biak. Berjenis kelamin jantan dan betina yang bentuk tubuhnya berkisaran 10 sampai 16 cm, warna bulu burung walet berwarna kehitaman dan kurang menarik,.</p>



<p>Spesies burung walet dibedakan berdasarkan bentuk tubuh, bulu, warna, dan bahan untuk membuat sarangnya. Namun saat ini kelestarian <a href="/melihat-lebih-dekat-sarang-burung-walet-goa-harga-serta-manfaatnya/">burung walet di goa – goa</a> semakin terancam, pemburu sarang – sarang burung walet di goa yang membuatnya tidak aman membuat burung walet yang menghuni di goa semakin berkurang. Hal itu membuat pelestarian sarang burung walet dari goa pun semakin berkurang, bahkan goa yang terkenal banyak burung waletnya sekarang ditinggalkan tanpat seekorpun didalamnya. Oleh karena itu, sekarang banyak sekali orang membudidayakannya dengan cara membuatkan sarang atau rumah burung walet yang lebih terjaga dana man untuk burung walet.</p>



<p>Dengan keuntungan dan manfaat yang di dapat dari sarang burung walet ini sangat menjanjikan, orang jadi sangat berminat untuk membudidayakan burung walet dengan cara tersebut. Burung walet sendiri pada umumnya memiliki ciri – ciri meliputi sayap yang runcing, ekor yang panjang dan tubuhnya yang berwarna hitama tau gelap, tetapi sebenarnya burung walet mempunyai beberapa jenis dan setiap jenisnya memiliki ciri khasnya yang berbeda – beda.</p>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="800" height="800" src="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg" alt="" data-id="3219" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/hancuran-4-2/" class="wp-image-3219" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-768x768.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="800" height="400" src="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14.jpg" alt="" data-id="3190" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14.jpg" data-link="/cara-mengetahui-lokasi-yang-bagus-untuk-ekosistem-sarang-burung-walet/sarang-walet-14/" class="wp-image-3190" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14-300x150.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14-768x384.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="642" height="482" src="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13.jpg" alt="" data-id="3189" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13.jpg" data-link="/cara-mengetahui-lokasi-yang-bagus-untuk-ekosistem-sarang-burung-walet/sarang-walet-13/" class="wp-image-3189" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13.jpg 642w, /wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 642px) 100vw, 642px" /></figure></li></ul></figure>



<h3>Karakteristik &amp; Jenis Burung Walet</h3>



<p>Karakteristik dan jenis burung walet bisa dibedakan berdasarkan suara, <a href="/tidak-cuma-satu-kenali-lebih-banyak-aneka-jenis-burung-walet-di-indonesia/">ukuran tubuh</a>, warna bulu, dan kelakuannya saat membuat sarang. Dan berikut ini beberapa jenis burung walet beserta ciri khasnya masing – masing, antara lain :</p>



<h4>Burung Walet Besar</h4>



<p>Ciri ciri untuk jenis ini adalah tubuhnya berwarna hitam, warna bulu bagian bawahnya yang berwarna coklat gelap dan panjang tubuhnya kurang lebih 16 cm yang ukuran ini lebih besar dibandingkan dengan burung walet lainnya. Burung walet besar memiliki suara yang keras dan berderik, dengan tubuh yang lebih besar dari burung walet yang lainnya, jenis burung walet ini bisa terbang lebih cepat dan tinggi. Namun yang membuatnya berbeda dengan burung walet lainnya yaitu, sarang burung walet besar ini tidak bisa dikonsumsi berbeda dengan sarang burung walet lainnya yang bisa dikonsumsi dan bermanfaat untuk kesehatan tubuh.</p>



<h4>Burung walet Putih</h4>



<p>Memiliki ekor sedikit bercelah, suaranya melengking tinggi dan termasuk burung walet yang berukuran sedang sekitar 12 cm. Warna burungnya coklat kehitam – hitaman, sedangkan untuk bulu bagian bawahnya berwarna abu – abu atau coklat. Dan ciri khas burung walet ini ialah menghasilkan <a href="/cara-mudah-membuat-sarang-walet-menjadi-putih/">sarang yang berwarna putih</a> yang terbuat dari air liur dari burung walet tersebut, serta harga untuk sarang walet putih ini sangat mahal.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-lNsoW6lztk" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>



<h4>Burung Walet Sarang Hitam</h4>



<p>Berbeda dengan walet putih, warna bulu walet ini coklat kehitam hitaman, bulu ekornya yang bercelah sedikit dan berwarna coklat kelabu serta termasuk dalam burung walet yang berukuran sedang yang besarnya sekitar 12 cm. Burung walet ini memiliki ciri khas unik yaitu kaki dan paruhnya berwarna hitam, serta sarangnya yang berbentuk seperti mangkok yang tercipta dari campuran lumut, <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Serat" target="_blank" rel="noopener">serat</a>, dan akar tumbuhan.</p>



<h4>Khasiat Sarang Burung Walet</h4>



<p>Burung walet ini akan menghasilkan sarang yang terbuat dari air liurnya, yang sarang walet tersebut jika dijual mempunyai harga yang sangat tinggi. Selain itu, manfaat lain dari <a href="/melihat-lebih-dekat-sarang-burung-walet-goa-harga-serta-manfaatnya/">sarang burung walet</a> ini adalah untuk kesehatan tubuh manusia, karena sarang walet ini bisa berguna untuk menyembuhkan panas dalam, paru – paru, melancarkan peredaran darah, dan sarang walet ini juga sangat bagus untuk kesehatan kulit karena adanya kolagen yang tergantung didalamnya.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tips Jitu Memulai Bisnis Sarang Walet</title>
		<link>/tips-jitu-memulai-bisnis-sarang-walet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Dec 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3421</guid>

					<description><![CDATA[Bisnis sarang burung walet merupakan peluang bisnis yang sangat menjanjikan dan sangat menarik karena bisnis ini memiliki konsep yang cukup besar jika berhasil untuk menjalankannya. Biasanya 1 gram sarang burung walet di atas dengan harga Rp20.000 dan untuk satu kilogramnya biasanya akan dihargai dengan harga 20 juta. Komoditas dari budidaya&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><a href="/tips-memilih-lokasi-potensial-strategis-untuk-rumah-burung-walet/">Bisnis sarang burung walet</a> merupakan peluang bisnis yang sangat menjanjikan dan sangat menarik karena bisnis ini memiliki konsep yang cukup besar jika berhasil untuk menjalankannya. Biasanya 1 gram sarang burung walet di atas dengan harga Rp20.000 dan untuk satu kilogramnya biasanya akan dihargai dengan harga 20 juta. Komoditas dari budidaya sarang walet ini memiliki banyak manfaat dan banyak diminati karena manfaat dan khasiat yang sangat baik untuk kecantikan dan juga kesehatan.</p>



<p>Ada banyak manfaat yang bisa anda dapatkan dengan rajin mengkonsumsi sarang burung walet. Hadir berbagai macam olahan dari sarang burung walet yang bisa anda konsumsi. Sarang burung walet memiliki berbagai macam kandungan protein, <a href="http://ners.unair.ac.id/site/index.php/news-fkp-unair/30-lihat/769-berbagai-manfaat-kolagen-untuk-kesehatan" target="_blank" rel="noopener">kolagen</a> kalsium zat antioksidan yang cukup tinggi. Kandungan dari <a href="http://jurnal.fkm.unand.ac.id/index.php/jkma/article/view/9" target="_blank" rel="noopener">vitamin</a> tersebut dapat meningkatkan kesegaran tubuh diantaranya untuk melancarkan sistem pencernaan, menjaga kesehatan kulit, sehingga mempercepat regenarasi kulit.</p>



<h3>Tips Sukses Memulai Usaha Sarang Walet</h3>



<p>Ini berbagai macam tips yang bisa anda lakukan jika anda ingin memulai bisnis sarang burung walet.</p>



<h4>Menyiapkan Rumah Walet</h4>



<p>Tahap pertama yang perlu Anda siapkan adalah penyiapan tempat atau <a href="/ingin-memulai-bisnis-sarang-walet-yuk-ketahui-cara-membuat-gedung-walet/">gedung walet</a> untuk mengundang burung walet datang ke tempat tersebut maka anda perlu melakukan suatu proses untuk memanggilnya dengan menggunakan suara panggil. Anda dapat menyiapkan rumah magnet yang ada di sekitar rawa ataupun sawah yang mana jauh dari kerumunan dan kebisingan.</p>



<h4>Rekaman Suara Burung Walet</h4>



<p>Anda perlu untuk mengundang burung walet agar datang dan bersarang pada tempat yang telah disediakan. Siapkan rekaman suara burung walet tersebut lalu tempatkan pada tempat yang disediakan. Anda dapat memainkan suara burung walet tersebut menggunakan alat pemutar suara yang diputar pada pukul empat hingga enam sore.</p>



<h4>Proses Pembersihan Sarang Walet</h4>



<p>Sebagai peternak atau <a href="/mari-simak-cara-budidaya-sarang-burung-walet/">pembudidaya sarang burung walet</a> makalah harus memperhatikan beberapa hal Salah satunya kebersihan dari sarang burung walet yang harus dibersihkan secara berkala. Anda bisa menggunakan alat bantu untuk membersihkan gedung walet yang penuh dengan kotoran walet.</p>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="700" height="700" src="/wp-content/uploads/2021/06/walet-segitiga.jpg" alt="" data-id="3235" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/walet-segitiga.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/walet-segitiga-3/" class="wp-image-3235" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/walet-segitiga.jpg 700w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-segitiga-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-segitiga-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="600" height="450" src="/wp-content/uploads/2021/06/walet-putih.jpg" alt="" data-id="3234" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/walet-putih.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/walet-putih-2/" class="wp-image-3234" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/walet-putih.jpg 600w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-putih-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure></li></ul></figure>



<h4>Pembelian Bibit Burung Walet</h4>



<p>Jika Anda belum bisa untuk mengundang burung walet datang ke tempat yang sudah anda sediakan maka anda bisa membeli <a href="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/">telur burung walet</a> yang sudah tersedia di berbagai tempat terutama pada pasar burung ataupun e-commerce.</p>



<h4>Makanan Burung Walet</h4>



<p>Ada beberapa jenis dari pakan burung walet di antaranya adalah pakan seperti serangga hingga buah-buahan. Pada umumnya burung walet dewasa dapat mencari makanannya sendiri sehingga tidak perlu repot-repot untuk menyiapkan makanan. Apabila burung walet kecil biasanya diberikan makan seperti kroto yang disuapi selama 3 hari sekali.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/1Acbjn-b-as" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Semakin Mendunia, Inilah Deretan Daerah Potensial Untuk Bisnis Sarang Walet</title>
		<link>/semakin-mendunia-inilah-deretan-daerah-potensial-untuk-bisnis-sarang-walet-3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3423</guid>

					<description><![CDATA[Sesuai yang disampaikan oleh Ketua Perkumpulan Pengusaha Sarang Burung Indonesia (PPBSI) dalam laman bisnis.com bahwa ada beberapa daerah di Indonesia yang potensial untuk dijadikan sebagai tempat budidaya sarang burung walet. Beberapa daerah tersebut yaitu seperti wilayah Sumatera, Kalimatan, hingga Sulawesi berpotensi tinggi menjadi daerah penghasil sarang burung walet. Selain beberapa&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sesuai yang disampaikan oleh Ketua Perkumpulan Pengusaha Sarang Burung Indonesia (<a href="http://www.ppsbi.org/" target="_blank" rel="noopener">PPBSI</a>) dalam laman bisnis.com bahwa ada beberapa daerah di Indonesia yang potensial untuk dijadikan sebagai tempat budidaya sarang burung walet. Beberapa daerah tersebut yaitu seperti wilayah Sumatera, Kalimatan, hingga Sulawesi berpotensi tinggi menjadi daerah penghasil sarang burung walet. Selain beberapa daftar daerah potensial yang sudah disebutkan, beberapa wilayah lain yang berpotensi yaitu pulau Jawa dan Papua, meskipun belum setinggi dari wilayah Sumatera, Kalimantan, dan Sulawesi, namun pulau Jawa dan Papua masih menjadi daerah potensial untuk budidaya burung walet. Hal tersebut tentu bisa membuka jalan untuk Anda yang menjalankan bisnis budidaya burung walet untuk mengembangkan bisnis di daerah yang lebih potensial agar bisnis Anda semakin berkembang hingga menjangkau pasar internasional.</p>



<h3>Ciri – ciri Tempat yang Dihuni Banyak Burung Walet</h3>



<p>Untuk Anda yang baru memulai atau sedang mengembangkan <a href="/menciptakan-rumah-sarang-burung-walet-yang-nyaman-untuk-tinggal/">bisnis budidaya sarang burung walet</a>, selain memilih daerah atau wilayah yang potensial, ada baiknya juga jika Anda mengetahui seperti apa ciri – ciri tempat yang dihuni oleh banyak burung walet. Lokasi yang digemari atau disukai oleh burung walet adalah lingkungan dengan tingkat kelembaban tinggi seperti hutan, sawah, pesisir, dekat dengan gunung, sungai, danau, atau bisa juga dekat dengan rumah burung walet yang telah terbangun lama.</p>



<p>Rumah burung walet dengan populasi burung walet yang padat akan memaksa <a href="/semakin-mendunia-inilah-deretan-daerah-potensial-untuk-bisnis-sarang-walet/">koloni walet</a> yang berada pada rumah tersebut berpindah ke rumah atau gedung lain karena merasa lebih bebas untuk bersarang dan berkembang biak. Lalu buat rumah burung walet sebagai tempat budidaya sarang burung walet tersebut semirip mungkin dengan habitat aslinya, sehingga burung walet akan merasa nyaman untuk datang, tinggal, dan menatap hingga berkembang biak di rumah burung walet yang sudah Anda siapkan.</p>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="320" height="240" src="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg" alt="" data-id="3224" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/mangkok-4/" class="wp-image-3224" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg 320w, /wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1000" height="750" src="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-3.jpg" alt="" data-id="3223" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-3.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/mangkok-3/" class="wp-image-3223" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-3.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2021/06/mangkok-3-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/mangkok-3-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure></li></ul></figure>



<h3>Potensi Budidaya Sarang Walet di Pasar Internasional</h3>



<p>Sebagai <a href="/semakin-mendunia-inilah-deretan-daerah-potensial-untuk-bisnis-sarang-walet-2/">Negara eksportir</a> sarang burung walet terbesar, sampai saat ini industri sarang burung walet memiliki potensi yang akan terus tumbuh dan bisa berkembang pesat. Hal tersebut tentu menjadi kesempatan yang baik untuk petani atau pembudidaya sarang burung walet untuk semakin mengembangkan bisnisnya hingga tembus ke pasar internasional. Memulai dari memilih lokasi di wilayah atau daerah potensial dan dilanjutkan dengan pembangunan rumah burung walet dan mempertahankan kenyamanan burung walet menjadikan bisnis sarang burung walet akan semakin berkembang.</p>



<h3>Mengapa Burung Walet Begitu Diminati?</h3>



<p>Sebagai salah satu jenis hewan yang menghasilkan sarang burung dengan banyak manfaat, tentu burung walet kian diminati oleh banyak orang. Sarang burung walet sendiri memiliki banyak sekali manfaat yang baik untuk kesehatan maupun untuk kecantikan kulit manusia. Nutrisi yang terkandung dalam sarang burung walet dinilai mampu membantu mencegah berbagai penyakit mulai dari diabetes hingga penyakit <a href="http://farmalkes.kemkes.go.id/2021/08/jika-memiliki-penyakit-kronis/" target="_blank" rel="noopener">kronis</a> seperti kanker. Tidak hanya itu, kandungan sarang burung walet juga dapat membantu proses regenerasi sel – sel kulit mati, memudarkan flek serta kerutan sehingga kulit akan menjadi lebih cerah dan tidak kusam.</p>



<p>Untuk sarang burung walet sendiri bisa dipasarkan dalam berbagai bentuk dan juga jenisnya tentu dengan gradenya masing – masing dan dibandrol dengan harga yang berbeda pula. Semakin sedikit proses pengolahan, dan bentuk atau kualitasnya masih terjaga dengan baik, maka semakin mahal sarang burung walet tersebut dipasaran. Tertarik untuk memulai bisnis sarang burung walet?</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/u4TIj5O5UHI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sarang Burung Walet dan Kandungan Nutrisinya</title>
		<link>/sarang-burung-walet-dan-kandungan-nutrisinya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3424</guid>

					<description><![CDATA[Sarang burung walet dihasilkan dari kumpulan air liur burung walet yang terbentuk menjadi sarang yang memiliki banyak sekali keunggulan dengan banyak sekali kandungan nutrisi. Tidak hanya menguntungkan dari segi ekonomi, sarang burung walet juga bisa memberikan manfaat yang baik untuk kesehatan tubuh. Pada umumnya, sarang burung walet bisa diolah menjadi&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sarang burung walet dihasilkan dari kumpulan <a href="/cara-tepat-memelihara-burung-walet/">air liur burung walet</a> yang terbentuk menjadi sarang yang memiliki banyak sekali keunggulan dengan banyak sekali kandungan nutrisi. Tidak hanya menguntungkan dari segi ekonomi, sarang burung walet juga bisa memberikan manfaat yang baik untuk kesehatan tubuh. Pada umumnya, sarang burung walet bisa diolah menjadi sup atau es sarang burung walet yang siap untuk dikonsumsi.</p>



<p>Tekstur lembut yang dimiliki sarang burung walet juga menambah kelezatannya, selain itu juga memiliki <a href="https://ejurnal.itats.ac.id/tekstur" target="_blank" rel="noopener">tekstur</a> yang sedikit kenyal, sehingga sarang burung walet tidak hanya memiliki kandungan nutrisi yang baik namun juga lezat untuk dikonsumsi. Dari segi kecantikan dan kesehatan kulit wajah, sarang burung walet memiliki kandungan <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3840479/" target="_blank" rel="noopener">Epidermal Growth Factor</a> yang digunakan untuk produksi kolagen secara alami, sehingga dengan mengkonsumsi sarang burung walet secara rutin dipercaya dapat membantu untuk menjaga kecantikan kulit seperti menyamarkan kerutan pada kulit, membuat kulit lebih halus, serta menghilangkan flek – flek hitam.</p>



<p>Namun tentu manfaat sarang burung walet tidak hanya terbatas pada kesehatan kulit wajah saja, tetapi juga pada organ tubuh lainnya. Dalam artikel kali ini, kami ingin membagikan seputar kandungan nutrisi apa saja yang dimiliki sarang burung walet dan khasiat baiknya untuk tubuh, mari kita simak.</p>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1000" height="750" src="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-5.jpg" alt="" data-id="3220" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-5.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/hancuran-5/" class="wp-image-3220" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-5.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-5-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-5-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="800" height="800" src="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg" alt="" data-id="3219" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/hancuran-4-2/" class="wp-image-3219" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-4-768x768.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1000" height="1000" src="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3.jpg" alt="" data-id="3218" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3.jpg" data-link="/fatwa-mui-menyatakan-sarang-burung-walet-halal-loh/hancuran-3/" class="wp-image-3218" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/hancuran-3-768x768.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure></li></ul></figure>



<h3>Kandungan Sarang Burung Walet</h3>



<p>Berbasis data menurut penelitian, sarang burung walet memiliki berbagai macam <a href="/cara-tepat-memelihara-burung-walet/">kandungan nutrisi</a> vitamin dan mineral yang berfungsi untuk menajga kesehatan tubuh, meningkatkan <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/vitalitas" target="_blank" rel="noopener">vitalitas</a>, dan juga untuk merawat kecantikan kulit. Berikut ini adalah beberapa kandungan nutrisi dan gizi dari sarang burung walet yang dilansir dari situs Astrophysics Data System, diantaranya yaitu;</p>



<ul><li>Air 15.90 %</li><li>Arginin 3,93 %</li><li>Asam Amino 4,56 %</li><li>Alanin 1,31 %</li><li>Asam Glutamat 9,61 %</li><li>Asam Aspartat 6,34 %</li><li>Asam Sialat 9 %</li><li>Fenilalanin 4,49 %</li><li>Fukosa 0,7 %</li><li>Galaktosa 16,9 %</li><li>Galaktosamin 7,2 %</li><li>Glisin 1,87 %</li><li>Glukosamin 5,3 %</li><li>Isoleusin 1,80 %</li><li>Histidin 2,31 %</li><li>Karbohidrat 22,28 %</li><li>Leusin 3,84 %</li><li>Lemak 0,67 %</li><li>Lisin 5,44 %</li><li>Metionin 0,48 %</li><li>Prolin 3,64 %</li><li>Protein 58,55 %</li><li>Serin 4,56 %</li><li>Tirosin 3,92 %</li><li>Treonin 3,82 %</li><li>Valin 3,93 %</li></ul>



<p>Kandungan sarang burung walet tidak hanya bisa dirasakan oleh remaja saja, namun juga bisa dirasakan oleh anak – anak dan juga orang dewasa, baik laki – laki serta perempuan.</p>



<h3>Khasiat Sarang Burung Walet Untuk Semua Kalangan</h3>



<p>Sarang burung walet cocok untuk dikonsumsi semua kalangan, mulai dari anak – anak hingga orang dewasa, dan bahkan juga cocok untuk dikonsumsi oleh ibu hamil. Sarang burung walet memiliki kandungan nutrisi dan gizi yang sangat baik untuk anak – anak di masa pertumbuhan seperti membantu anak untuk mengurangi rasa lelah, memperkuat memori, meningkatkan daya <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Konsentrasi" target="_blank" rel="noopener">konsentrasi</a>, dan juga bisa merangsang tumbuh kembang otak anak. Bukan hanya itu saja, sarang burung walet yang dikonsumsi oleh ibu hamil juga membantu perkembangan janin dalam kandungan dan juga dapat mencegah anemia, hal tersebut dikarenakan terdapat kandungan asam folat dalam sarang burung walet.</p>



<p>Sarang burung walet juga mengandung asam amino yang bisa membantu untuk mengurangi kecemasan serta rasa lelah yang berlebihan pada ibu hamil. Selain berkhasiat untuk meningkatkan sistem imun dan kesehatan, sarang burung walet juga dipercaya mampu membantu mencegah dan mengobati segala macam penyakit seperti penyakit diabetes dan juga kanker.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/y9xfuQGOYmw" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Semakin Mendunia, Begini Prosedur Ekspor Sarang Burung Walet</title>
		<link>/semakin-mendunia-begini-prosedur-ekspor-sarang-burung-walet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3425</guid>

					<description><![CDATA[Saat ini banyak pengusaha atau peternak melakukan budidaya burung walet untuk membuat sarangnya kemudian menjadikannya bisnis yang sangat menguntungkan. Bisnis sarang burung walet memang sangat menjanjikan bagi peminatnya, karena harga jualnya yang sangat menguntungkan sekali. Selain itu, manfaat dari sarang burung walet ini pun juga sangat baik terutama bagi kesehatan&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Saat ini banyak pengusaha atau peternak melakukan <a href="/ketahui-lebih-jauh-aneka-bentuk-sarang-walet/">budidaya burung walet</a> untuk membuat sarangnya kemudian menjadikannya bisnis yang sangat menguntungkan. <a href="/ingin-memulai-bisnis-sarang-walet-yuk-ketahui-cara-membuat-gedung-walet/">Bisnis sarang burung walet</a> memang sangat menjanjikan bagi peminatnya, karena harga jualnya yang sangat menguntungkan sekali. Selain itu, manfaat dari sarang burung walet ini pun juga sangat baik terutama bagi kesehatan tubuh manusia. Karena bisnis ini semakin mendunia dan bisa dibilang Indonesia menjadi pemasok terbesar sarang burung walet membuat banyak pengusaha sarang burung walet di Indonesia melakukan ekspor sarang burung walet hingga ke berbagai negara di dunia apalagi untuk wilayah <a href="https://min.wikipedia.org/wiki/Asia_Tenggara" target="_blank" rel="noopener">Asia Tenggara</a>.</p>



<p>Namun untuk melakukan ekspor barang pasti harus melewati beberapa proses atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Prosedur" target="_blank" rel="noopener">prosedur</a> yang rumit sebelum barang tersebut bisa di ekspor ke negara tujuannya. Prosedur sarang burung walet adalah teknis atau tata cara untuk mengetahui bahwa bisa atau tidaknya sarang burung walet untuk di ekspor. Berikut merupakan prosedur yang harus dilakukan untuk ekspor Sarang Burung Walet (SBW) :</p>



<ul><li>Pemilik harus melaporkan rencana pengeluaran sarang burung walet melalui PPK online atau secara manual harus mengisi form Rencana Pemasukan Atau Pengeluaran Media Pembawa Hama Penyakit Hewan Karantina.</li><li>Pemilik harus menyerahkan sarang burung walet dan menandatangani Dokumen Karantina dan Serita Acara Serah Terima Media Pembawa Hama Penyakit Hewan Karantina Kepada Petugas Karantina di Tempat Pemasukan dan Pengeluaran.</li><li>Kepala Balai atau pejabat yang ditunjuk, menerbitkan Surat Penugasan kepada Pejabat Karantina Hewan.</li><li>Pejabat Karantina Hewan yang ditugaskan melakukan tindakan karantina pemeriksaan yang meliputi pemeriksaan kelengkapan administrasi dan pemeriksaan fisik dengan menerbitkan Laporan Pelaksanaan Tindakan Karantina Hewan.</li><li>Pemilik atau kuasanya melunasi PNBP sesuai tarif Peraturan Pemerintah Republik Indonesia No. 35 Tahun 2016.</li><li>Pejabat Karantina Hewan menerbitkan Sertifikat Sanitasi Produk Hewan.</li></ul>



<h3>Karantina Produk Sarang Burung Walet</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-full"><img loading="lazy" width="320" height="240" src="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg" alt="" class="wp-image-3224" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4.jpg 320w, /wp-content/uploads/2021/06/mangkok-4-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></figure></div>



<p>Karantina hewan ekspor adalah <a href="https://karantina.pertanian.go.id/" target="_blank" rel="noopener">karantina</a> yang dilakukan untuk memastikan bahwa hewan atau produknya terbebas dari hama, berdasarkan dari hasil pemeriksaan bisa juga dilakukan tindakan disinfeksi. <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Komoditas" target="_blank" rel="noopener">Komoditas</a> tersebut wajib menjalani pemeriksaan kesehatan sesuai kebijakan yang berlaku oleh negara tujuan, ini untuk Anda yang hendak membawa pulang hewan dari Indonesia. Prosedur karantina hewan ekspor ini di perlukan untuk menjalankan produk hewan dan komoditas hewan keluar di wilayah Indonesia, prosedur ini berlaku baik untuk hewan yang hidup maupun hasil dari olahannya.</p>



<p>Untuk melakukan pemeriksaan dalam prosedur karantina hewan ini, serahkan formulir pemeriksaan hewan dan produknya ekspor ke UPT karantina di bandara. Jika sudah mendapatkan sertifikat karantina hewan <a href="/seperti-ini-aturan-ekspor-sarang-burung-walet-berserta-tujuan-negara/">ekspor</a> dan dinyatakan sudah lulus pemeriksaan, hewan tersebut diizinkan untuk di bawa pulang.</p>



<h3>Persyaratan &amp; Tahapan Ekspor Sarang Burung Walet ke RRC</h3>



<p>Pendaftaran calon eksportir Sarang Burung Walet (SBW) ke RRC (Republik Rakyat China):</p>



<ul><li>Mendaftarkan unit prosessing SBW ke Barantan sebagai IKH</li><li>Mendaftarkan sarang walet, sarang walet ini milik sendiri atau mitra diregistrasi di Barantan sebagai sumber bahan baku.</li><li>Melengkapi semua parameter penilaian perusahaan yang dipersyaratkan GACC.</li><li>Membuat dokumentasi video inspeksi karantina yang diberi subtitle mandarin/English.</li><li>Penyampaian form pendaftaran, penyampaian form aplikasi registrasi, dan dokumen kuesioner GACC.</li><li>Penilaian GACC untuk menentukan keputusan GACC bahwa akan di terima, diperbaiki, atau ditolak</li></ul>



<p>Persyaratan teknis ekspor Sarang Burung Walet (SBW) ke RRC meliputi hal hal berikut :</p>



<ul><li>Unit prosessing SBW yaitu IKH harus teregistrasi di Barantan dan GACC</li><li>Wajib melakukan HAACP dan jaminan ketelusuran sampai ke rumah walet, rumah walet yang terdaftar di Barantan dan GACC</li><li>Selama minimum 3,5 detik pemanasan mencapai suhu inti minimal 70 derajat celcius untuk mematikan potagen.</li><li>Mempunyai kadar air 18 persen, kadar nitrit kurang dari 30 ppm, bebeas dari cemaran kimia, biologi, dan fisik.</li></ul>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7fk4a3ssIwo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mengenal Sarang Burung Walet, Perbedaan Jenis dan Kelebihannya</title>
		<link>/mengenal-sarang-burung-walet-perbedaan-jenis-dan-kelebihannya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3426</guid>

					<description><![CDATA[Burung walet merupakan salah satu jenis burung yang menjadi incaran oleh banyak orang untuk dibudidayakan, hal tersebut dikarenakan burung walet mampu menghasilkan sarang burung yang memiliki banyak sekali manfaat terutama untuk kesehatan dan kecantikan kulit. Lain halnya dengan burung – burung lain, sarang burung walet bisa dikonsumsi dan menjadi minuman&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Burung walet merupakan salah satu jenis burung yang menjadi incaran oleh banyak orang untuk dibudidayakan, hal tersebut dikarenakan burung walet mampu menghasilkan sarang burung yang memiliki banyak sekali manfaat terutama untuk kesehatan dan kecantikan kulit. Lain halnya dengan burung – burung lain, sarang burung walet bisa dikonsumsi dan menjadi minuman maupun makanan dengan nilai yang tergolong tinggi, itulah mengapa burung walet menjadi incaran banyak orang untuk dibudidayakan karena tergolong dalam usaha atau bisnis yang menjanjikan. Sebagian besar habitat burung walet bisa ditemukan di goa – goa terutama yang berada di <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Pesisir" target="_blank" rel="noopener">pesisir</a> pantai ataupun tempat dengan tingkat kelembaban yang tinggi, namun pada dasarnya burung walet bisa untuk tinggal di mana saja, asalkan memiliki suhu serta kelembaban yang pas.</p>



<p>Secara fisik, burung walet bisa dikenali dari sayapnya yang panjang serta memiliki paruh yang runcing, sementara untuk warnanya, mayoritas memiliki warna hitam dengan warna coklat pada bagian bawah tubuhnya. Setelah mengetahui secara singkat <a href="/cara-tepat-memelihara-burung-walet/">tentang burung walet</a>, kali ini mari kita bahas apa saja jenis – jenis sarang burung walet yang bisa dihasilkan sarang burung walet? Mari kita simak.</p>



<h3>Ragam Jenis Sarang Burung Walet</h3>



<p>Pada umumnya dan yang banyak dikenal oleh masyarakat luas, sarang burung walet hanya memiliki jenis original yang berwarna putih saja, namun tentu sarang burung walet terdiri dari beberapa jenis serta warna dengan pilihan harga yang beragam pula. Ada beberapa faktor yang bisa menentukan jenis – jenis sarang burung walet yang akan dihasilkan nantinya, seperti misalnya lingkungan atau daerah asal, tingkat populasi burung walet dalam <a href="/cara-tepat-memelihara-burung-walet/">rumah burung walet</a> tersebut, kebersihan udara, kebersihan pada rumah burung walet, dan juga standar air yang digunakan pada rumah burung walet tersebut. Berikut ini adalah beberapa jenis sarang burung walet yang saat ini sudah ada dipasarkan dan beberapa kelebihannya :</p>



<h4>Sarang Burung Walet Putih Original atau Mangkok</h4>



<p>Jenis yang pertama adalah jenis sarang burung walet yang paling bagus dengan harga jual yang tergolong mahal yaitu sarang burung walet putih dengan bentuk yang serupa dengan mangkok. Menjadi mahal dan paling dicari karena putih dari sarang burung walet ini dihasilkan secara alami dan tidak diberi pemutih. Perlu diketahui bahwa semakin sedikit sarang burung walet tersebut disentuh maupun diolah, maka semakin tinggi tingkat keaslian sarang burung walet tersebut, sehingga harga jual yang diberikan bisa relatif mahal.</p>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="800" height="400" src="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14.jpg" alt="" data-id="3190" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14.jpg" data-link="/cara-mengetahui-lokasi-yang-bagus-untuk-ekosistem-sarang-burung-walet/sarang-walet-14/" class="wp-image-3190" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14-300x150.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-14-768x384.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="642" height="482" src="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13.jpg" alt="" data-id="3189" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13.jpg" data-link="/cara-mengetahui-lokasi-yang-bagus-untuk-ekosistem-sarang-burung-walet/sarang-walet-13/" class="wp-image-3189" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13.jpg 642w, /wp-content/uploads/2021/06/sarang-walet-13-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 642px) 100vw, 642px" /></figure></li></ul></figure>



<h4>Sarang Burung Walet Segitiga atau Sudut</h4>



<p>Sesuai dengan namanya, <a href="/ketahui-lebih-jauh-aneka-bentuk-sarang-walet/">sarang burung walet segitiga</a> ini memiliki bentuk yang serupa dengan bentuk segitiga yang memiliki sudut – sudut runcing. Sarang burung walet segitiga ini biasanya berada di lokasi pada sudut – sudut rumah burung walet, maka bentuknya menjadi segitiga maupun sudut dan secara ukuran, sarang burung walet memiliki ukuran yang lebih kecil dari jenis sebelumnya.</p>



<h4>Sarang Burung Walet Patahan</h4>



<p>Tidak sama dengan bentuk dari kedua jenis sarang burung walet sebelumnya, sarang burung walet patahan memiliki bentuk yang tidak sempurna karena proses panennya menggunakan alat – alat sehingga dapat menyebabkan sarang burung walet tersebut patah.</p>



<h4>Sarang Burung Walet Merah</h4>



<p>Sarang burung walet jenis merah ini membuktikan bahwa sarang burung walet tidak hanya terdiri dari sarang burung walet putih saja. Warna merah pada sarang burung walet in dihasilkan dari air liur burung walet yang bercampur dengan <a href="/ingin-lahir-lancar-yuk-ketahui-manfaat-sarang-walet-untuk-ibu-hamil/">darah burung walet</a> ketika mengeluarkan telurnya. Sarang burung walet merah ini juga memiliki harga yang relatif mahal karena tergolong dalam sarang burung walet yang langka dan susah untuk ditemukan.</p>



<h4>Sarang Burung Walet Strip</h4>



<p>Bila dilihat dari bentuknya, sarang burung walet strip ini memiliki bentuk yang hampir seperti mangkok, namun lebih tidak beraturan karena <a href="/membuat-sarang-walet-imitasi-cara-pasang-kegunaan-manfaat/">pembuatan sarang burung walet</a> ini tidak melalui proses cetak ketika proses pembersihan dilakukan.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/3vJ5QzG1wHI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Intip Cara Membersihkan Kotoran Sarang Burung Walet yang Benar</title>
		<link>/intip-cara-membersihkan-kotoran-sarang-burung-walet-yang-benar-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3427</guid>

					<description><![CDATA[Sarang burung walet yang memiliki banyak sekali khasiat dan manfaat memang sangat baik untuk dikonsumsi, namun tentu harus melalui tahap atau proses pembersihan terlebih dahulu. Cara membersihkan kotoran pada sarang burung walet pada dasarnya dapat dilakukan dalam dua metode atau dua skala diantaranya adalah pembersihan kotoran dengan skala kecil dan&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sarang burung walet yang memiliki banyak sekali khasiat dan manfaat memang sangat baik untuk dikonsumsi, namun tentu harus melalui tahap atau proses pembersihan terlebih dahulu. Cara membersihkan kotoran pada sarang burung walet pada dasarnya dapat dilakukan dalam dua metode atau dua skala diantaranya adalah pembersihan kotoran dengan skala kecil dan juga pembersihan kotoran dengan skala besar.</p>



<p>Kedua metode atau skala pembersihan <a href="/manfaat-kotoran-kering-sarang-burung-walet/">kotoran sarang burung walet</a> tersebut berbeda, jika metode pembersihan skala kecil bisa dilakukan hanya dengan peralatan sederhana dan jumlah sarang burung walet yang sedikit, lain halnya dengan pembersihan skala besar yang sebagian besar akan dibantu dengan bantuan mesin dan jumlah sarang burung walet yang akan dibersihkan adalah banyak, namun sama baiknya dan bisa digunakan sesuai dengan kebutuhan. Dalam artikel kali ini, kami akan membagikan bagaimana cara membersihkan kotoran sarang burung walet yang benar menggunakan kedua metode atau skala pembersihan kotoran sarang burung walet agar sarang burung walet menjadi lebih bersih dan siap untuk dimasak kemudian dikonsumsi.</p>



<h3>Pembersihan Kotoran Sarang Burung Walet Skala Kecil</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-full is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/06/walet-hancuran.jpg" alt="" class="wp-image-3226" width="560" height="373" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/walet-hancuran.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-hancuran-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-hancuran-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 560px) 100vw, 560px" /></figure></div>



<p>Seperti yang sudah dibahas sebelumnya, pembersihan kotoran pada sarang burung walet dengan menggunakan skala kecil membutuhkan peralatan sederhana yang sering dijumpai, beberapa diantaranya yaitu ada pinset, bak air, kuas kecil atau sikat gigi, gunting atau cutter, meja, lampu gantung, saringan, kipas angin, handuk kecil, serta keranjang sampah. Cara atau proses pembersihannya juga lebih sederhana yaitu dimulai dari mempersiapkan semua <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Alat" target="_blank" rel="noopener">peralatan</a> yang akan digunakan, kemudian sarang burung walet yang masih kotor tersebut masukkan dalam baskom yang sudah berisi air bersih. Pembersihan awal bisa dilakukan dengan menyikat secara perlahan kotoran yang menempel pada sarang burung walet menggunakan kuas atau sikat yang sudah disiapkan.</p>



<p>Pada proses pembersihan ini, sarang burung walet yang dirasa terlalu besar dan terlalu tebal bisa dipotong atau dikeluarkan terlebih dulu. <a href="/cara-mudah-pelihara-burung-walet-bagi-pemula/">Proses pembersihan</a> sarang burung walet skala kecil memang harus dilakukan secara berulang sampai sarang burung walet tersebut benar – benar bersih dan tidak hanya dilakukan sekali perendaman saja. Ketika sudah melalui proses berkali – kali perendaman dan pembersihan kotoran pada sarang burung walet, sarang tersebut bisa diangkat dan digantung dengan dijepit guna mengeringkannya.</p>



<p>Proses pengeringan sarang burung walet bisa dilakukan dalam kurun waktu 24 jam di dalam ruangan menggunakan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sistem_pendinginan" target="_blank" rel="noopener">pendingin</a> dan hindari kontak dengan sinar matahari secara langsung. Simpan di tempat yang bersih dan aman ketika proses pembersihan telah dilakukan hingga selesai.</p>



<h3>Pembersihan Kotoran Sarang Burung Walet Skala Besar</h3>



<p>Jika pembersihan sarang burung walet skala kecil cenderung menggunakan peralatan sederhana, maka lain halnya dengan skala besar yang menggunakan mesin karena sarang burung walet dengan jumlah banyak yang akan dibersihkan. Beberapa peralatan yang bisa digunakan yaitu drum besar dengan kisaran tinggi 70 cm dan berdiameter 50 cm, kipas pemutar air yang diletakkan di bagian bawah drum di mana kipas ini berguna untuk memutar air pada drum nantinya, kemudian saringan, kran pelepas air cucian, dan mesin penggerak air dalam drum. Pada dasarnya proses pencuciannya pun sama dengan metode sebelumnya, namun pada tahap awal, bisa dilakukan pemisahan antara sarang burung walet yang memiliki banyak kotoran dengan sarang burung walet yang tidak terlalu kotor, pemisahan ini bertujuan untuk memudahkan proses pencucian nantinya.</p>



<p>Drum yang sudah disiapkan tersebut harus diisi air hingga penuh, barulah sarang burung walet dimasukkan, dan proses pencucian atau pembersihan <a href="/manfaat-kotoran-kering-sarang-burung-walet/">kotoran sarang burung walet</a> bisa dilakukan. Setelah sarang burung walet dimasukkan dalam drum yang sudah disambungkan dengan mesin penggerak air, proses pembersihan bisa dilakukan. Meskipun dengan bantuan mesin, proses pembersihan sarang burung walet dalam skala besar ini juga perlu dilakukan secara berulang guna memastikan kotoran pada sarang burung walet benar – benar bersih tidak bersisa. Ketika sudah bersih, sarang burung walet bisa dikeringkan dengan mesin pengering, kemudian sarang burung walet siap untuk dipasarkan dan juga dikonsumsi.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cyrj12cqoVA" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Baik Untuk Dikonsumsi, Inilah Manfaat Sarang Burung Walet untuk Kesehatan</title>
		<link>/baik-untuk-dikonsumsi-inilah-manfaat-sarang-burung-walet-untuk-kesehatan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:48:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3407</guid>

					<description><![CDATA[Sarang burung walet yang terbuat dari air liur dari burung walet ini dipercaya memiliki khasiat yang sangat baik untuk kesehatan tubuh manusia. Kandungan dalam sarang burung walet meliputi berbagai mineral penting yang dibutuhkan tubuh, asam amino, dan berbagai macam vitamin, sehingga konsumsi sarang burung walet bisa meningkatkan ketahanan tubuh dan&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sarang burung walet yang terbuat dari air liur dari burung walet ini dipercaya memiliki khasiat yang sangat baik untuk kesehatan tubuh manusia. Kandungan dalam sarang burung walet meliputi berbagai mineral penting yang dibutuhkan tubuh, <a href="https://p2k.unkris.ac.id/id3/3065-2962/Asam-Amino_21924_unusa_p2k-unkris.html" target="_blank" rel="noopener">asam amino</a>, dan berbagai macam vitamin, sehingga <a href="https://www.bps.go.id/subject/5/konsumsi-dan-pengeluaran.html" target="_blank" rel="noopener">konsumsi</a> sarang burung walet bisa meningkatkan ketahanan tubuh dan juga membantu mencegah penyakit berbahaya. Berbagai macam kandungan nutrisi dan gizi dalam sarang burung walet juga diperkuat dalam berbagai jurnal penelitian ilmiah yang menunjukkan data – data akurat terkait fungsi serta manfaat yang ada dalam sarang burung walet tersebut.</p>



<p>Bahkan sarang burung walet juga tidak hanya berguna untuk kesehatan tubuh bagian dalam, namun juga bagian luar seperti kesehatan kulit wajah. Mari kita simak berbagai macam manfaat yang dimiliki oleh sarang burung walet untuk kesehatan tubuh manusia :</p>



<h3>Sumber Mineral yang Baik</h3>



<p>Salah satu kandungan <a href="http://p2k.unimus.ac.id/id1/3040-2937/Nutrisi_29070_p2k-unimus.html" target="_blank" rel="noopener">nutrisi</a> yang baik dari sarang burung walet adalah mineral yang diperlukan untuk menjaga kesehatan tubuh, beberapa diantaranya seperti mangan, tembaga, seng, serta kalsium. Kandungan mineral mangan sangat bermanfaat untuk membantu proses pertumbuhan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Tulang" target="_blank" rel="noopener">tulang</a>, penyembuhan luka, dan juga melancarkan proses metabolism karbohidrat, kolesterol, serta asam amino yang ada di dalam tubuh manusia. Kemudian tembaga yang berperan sebagai penjaga kesehatan jantung yaitu mampu membantu penurunan kadar kolesterol dalam tubuh serta menstabilkan tekanan darah, dan masih banyak lagi manfaat baik lainnya.</p>



<h3>Meningkatkan Sistem Kekebalan Tubuh</h3>



<p>Sarang burung walet juga dinilai mampu untuk meningkatkan sistem kekebalan tubuh, oleh karena itu sarang burung walet ini baik untuk dikonsumsi bagi anak – anak yang masih dalam proses pertumbuhan. Selain itu, sarang burung walet juga sudah menjadi obat tradisional di China sejak lama karena memiliki khasiat yang luar biasa baik untuk tubuh.</p>



<h3>Kandungan Nutrisi yang Baik untuk Ibu Hamil</h3>



<p>Sarang burung walet juga mengandung <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Asam_folat" target="_blank" rel="noopener">asam folat</a> yang baik untuk dikonsumsi oleh ibu hamil dan baik untuk tumbuh kembang janin yang ada dalam perut. Oleh karena itu, mengkonsumsi sarang burung walet ketika sedang hamil juga disarankan.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-full is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/06/walet-merah.jpg" alt="" class="wp-image-3231" width="349" height="154" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/walet-merah.jpg 680w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-merah-300x132.jpg 300w" sizes="(max-width: 349px) 100vw, 349px" /></figure></div>



<h3>Mencegah Resistensi Insulin</h3>



<p>Resistensi insulin merupakan salah satu faktor resiko terbesar untuk penyakit diabetes dan dengan mengkonsumsi sarang burung walet secara rutin berpotensi untuk mencegah terjadinya resistensi insulin. Kandungan nutrisi dalam sarang burung walet tersebut mampu mencegah otak melepaskan sinyal yang bisa memicu peningkatan produksi insulin sebagai respon dari asupan lemak secara berlebihan.</p>



<h3>Sumber Asam Amino Esensial</h3>



<p>Burung walet menghasilkan sarang burung dari air liur dengan kandungan protein khusus yang mengandung berbagai macam asam amino seperti asam aspartat dan prolin yang berfungsi untuk regenerasi sel, sistein dan fenilalanin untuk meningkatkan kerja memori, kerja impuls saraf, serta kerja penyerapan vitamin D yang didapatkan dari sinar matahari, kemudian trosin yang berfungsi untuk mempercepat pemulihan luka atau sakit, dan <a href="https://rsusaifulanwar.jatimprov.go.id/apakah-fungsi-glukosamin/" target="_blank" rel="noopener">glukosamin</a> yang berfungsi untuk membantu proses pemulihan tulang rawan. Dari beberapa kandungan asam amino tersebut tidak bisa diproduksi oleh tubuh sehingga harus didapatkan dari makanan, oleh karena itu, mengkonsumsi sarang burung walet secara teratur dapat memenuhi kebutuhan asam amino yang memiliki beragam manfaat untuk kesehatan tubuh.</p>



<h3>Mencegah Terjadinya Resiko Kanker</h3>



<p>Sarang burung walet adalah salah satu makanan yang kaya akan antioksidan di mana <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Antioksidan" target="_blank" rel="noopener">antioksidan</a> mampu melawan efek radikal bebas yang bisa menyebabkan berbagai macam penyakit berbahaya dan kronis seperti kanker. Selain itu, anti oksidan juga merupakan senyawa aktif yang bisa memperbaiki kerusakan pada sel – sel sehat di dalam tubuh akibat dari radikal bebas.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vU3IOrZbA0o" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dasar Pajak Sarang Burung Walet yang Wajib Diketahui</title>
		<link>/dasar-pajak-sarang-burung-walet-yang-wajib-diketahui/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 22:48:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Berita]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3406</guid>

					<description><![CDATA[Bergerak dan menjalani bisnis sarang burung walet tentu akan mendapatkan hasil yang menjanjikan, hal itu disebabkan karena sarang burung walet memiliki khasiat untuk menjaga kesehatan dan kecantikan serta memiliki berbagai macam manfaat yang baik untuk tubuh manusia, maka tidak heran lagi jika sarang burung walet memiliki harga jual yang tinggi.&#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bergerak dan menjalani bisnis sarang burung walet tentu akan mendapatkan hasil yang menjanjikan, hal itu disebabkan karena sarang burung walet memiliki khasiat untuk menjaga kesehatan dan kecantikan serta memiliki berbagai macam manfaat yang baik untuk tubuh manusia, maka tidak heran lagi jika sarang burung walet memiliki harga jual yang tinggi. Dalam artikel kali ini, kami akan sedikit membagikan tentang dasar pajak tentang bisnis sarang burung walet yang perlu untuk diketahui bagi setiap pelaku usaha atau bisnis sarang burung walet di Indonesia. Seperti yang kita ketahui bahwa dalam dunia perpajakan, pajak dapat diklasifikasikan menajdi dua jenis yaitu pajak pusat dan juga pajak daerah.</p>



<p>Kemudian dalam pajak daerah pun masih terbagi kembali menjadi dua jenis yaitu pajak provinsi dan juga pajak kabupaten atau kota, dan pajak atas sarang burung walet ini masuk dalam kategori jenis pajak kabupatena tau kota. Berdasarkan <a href="https://pajak.go.id/id/undang-undang-nomor-28-tahun-2007" target="_blank" rel="noopener">UU Pajak</a> daerah dan Retribusi Daerah pasal 1 ayat 35 dan 36 dijelaskan bahwa pajak atas bisnis atau usaha <a href="/menilik-manfaat-sarang-walet-untuk-kecantikan-alami/">budidaya sarang burung walet</a> ini adalah suatu pungutan pajak atas kegiatan pengambilan atau pengusahaan sarang burung walet.</p>



<h3>Dasar Pengenaan &amp; Subjek Pajak</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-full is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/06/walet-serabut.jpg" alt="" class="wp-image-3236" width="465" height="308" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/walet-serabut.jpg 700w, /wp-content/uploads/2021/06/walet-serabut-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 465px) 100vw, 465px" /></figure></div>



<p>Dalam segi perpajakan, subjek yang dikenakan atas <a href="https://pajak.go.id/id/undang-undang-nomor-28-tahun-2007" target="_blank" rel="noopener">pajak bisnis</a> atau usaha sarang burung walet adalah perseorangan atau pelaku bisnis tersebut dan juga bisa suatu perusahaan yang melakukan pengambilan maupun mengusahakan sarang burung walet tersebut. Sesuai dengan ketetapan yang sudah diatur dalam Peraturan Daerah, tarif pajak yang wajib dibayar ketika anda menjalankan usaha atau bisnis sarang burung walet yaitu paling tinggi 10 %. Nilai jual sarang walet juga dihitung berdasarkan perkalian antara harga pasaran umum sarang walet yang berlaku di wilayah anda menjalankan usaha sarang burung walet itu dengan volume dari sarang burung walet itu sendiri.</p>



<p>Besaran pokok pajak yang terutang tersebut kemudian dihitung dengan cara mengalikan tarifnya dan hal tersebut sudah diatur dalam Pasal 75 ayat 2 di mana sebesar 10 % dengan dasar pengenaan pajak yang telah diatur dalam Pasal 74 atau nilai jual sarang burung walet itu sendiri. Maka bisa disimpulkan bahwa pajak dari bisnis sarang burung walet ini akan dipungut pada wilayah atau daerah tempat anda menjalankan <a href="/cara-tepat-memelihara-burung-walet/">usaha sarang burung walet</a> ini sesuai dengan syarat dan peraturan yang berlaku, yaitu 10 % dikali Dasar Pengenaan Pajak. Kemudian jenis pajak atas usaha sarang burung walet ini juga hanya bisa dipungut ketika <a href="https://indonesia.go.id/kategori/kependudukan/1710/cara-mengurus-izin-mendirikan-bangunan" target="_blank" rel="noopener">izin bangunan</a> serta izin usaha sudah terpenuhi dan syarat yang dibutuhkan telah lengkap.</p>



<h3>Apa itu Objek Pajak?</h3>



<p>Jika sebelumnya kita sudah membahas tentang subjek dan dasar pengenaan pajak dari usaha atau bisnis sarang burung walet, maka kini apa yang dimaksud dengan objek pajak? Objek pajak dalam sarang burung walet yang dimaksud di sini adalah pengambilan atau pengusahaan sarang burung walet tersebut dan pengambilan sarang burung walet yang telah dikenakan PNBP atau Penerimaan Negara Bukan Pajak bukan termasuk dalam <a href="https://www.pajak.go.id/id/objek-pph" target="_blank" rel="noopener">objek pajak</a>.</p>



<p>Memulai bisnis atau usaha sarang burung walet tandanya juga harus memperhatikan dan mengikuti peraturan daerah setempat, salah satunya yaitu membayar pajak atas usaha sarang burung walet yang dijalankan. Oleh karena itu, ada baiknya jika kita terlebih dahulu mengetahui seperti apa dasar pajak dalam berbisnis sarang burung walet.</p>



<center><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/2MGO2Qz1S4w" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
